# viz-awards-notify-bot
Telegram бот для уведомлений о наградах (Операция award) и бенефициарских (benefactor_award).

## Есть 2 варианта использования:
1. Получать уведомления обо всех наградах;
2. Подписаться на получение уведомлений о наградах и бенефициарских конкретным пользователям.
Для этого воспользуйтесь командой:
sub login1,login2,login3 (Замените на выбранные вами логины).
Также работает и отписка:
unsub login2,login3

## Текст уведомления состоит из:
1. Пользователя, который получил награду или беник;
2. Инициатора награды;
3. Получателя награды;
4. Сумма;
5. memo (Заметка);
6. Custom_sequence (Номер custom транзакции);
7. Если это уведомление об операции award, список бенефициаров.

## Другие команды:
1. Подписки - список подписок;
2. Поддержка - написать мне;
3. О боте - информация о нём.

## Технические подробности:
- ЯП: javascript, nodejs;
- Используемые библиотеки:
viz-world-js: https://github.com/VIZ-World/viz-world-js/,
node-telegram-bot-api: https://github.com/yagop/node-telegram-bot-api,
nedb: https://github.com/louischatriot/nedb.
- приложение состоит из модулей;

### Структура:
1. process_awards.js - основной файл. Здесь идёт обработка блоков с сохранением в базе, а также подключается функция отправки сообщений;
2. bot.js - модуль бота. Здесь функция, подключающая кнопки, функция отправки сообщений и функция работы с тем, какие сообщения отправлять. Также прописаны функции отправки сообщений создателем бота и функции поддержки пользователей, т.е. приёма от них сообщений.
3. usersdb.js - файл работы с базой users.db;
4. supportdb.js - файл работы с поддержкой;
5. blocksdb.js - работа с базой данных блоков;
6. viewer.js - функции для перевода даты в понятный формат.

### Нюанс:
Я знаю, что в блоке может быть несколько award, поэтому создан цикл award операций, а в нём - циклы для benefactor_award и receiv_award.
Если memo, custom_sequence и receiver дочернего цикла совпадает с циклом Аварда, отправляется сообщение. Если нет, не отправляется.
Благодаря этому не будет ситуации, когда отправляются бенефициарские , а данные берутся не из того аварда.
Кроме того, бот сохраняет в базе данных последний проверенный блок. Это значит, что если он перезагрузится или перестанет работать и запустится, парсинг начнётся с того блока, который был.

## Установка:
1. Копируете папку из архива master;
2. Заходите в папку на сервере через консоль  ssh и вводите:
npm install;
Ждёте, пока всё установится
3. Идёте в bot.js и заменяете api ключ. Строка
var token = '7291-372537444';
4. в переменной admin_id заменяете 123456789 на ваш id;

Всё.

## Пост:
https://github.com/VIZ-World/viz-world-js/